18歲青年癲癇送醫 腦內竟住滿「寄生蟲」不幸過世

少年癲癇發作送醫，結果掃描檢查過後竟然發現大腦裡面遍佈寄生蟲，到底怎麼一回事？

根據《新英格蘭醫學雜誌》（New England Journal of Medicine）27日發布案例報告，在印度一名18歲的青年因為，鼠蹊部已經痛了一個星期，後來因全身性僵直陣攣性癲癇發作送醫治療。

不過，青年在醫院照出磁核共振的影像讓人嚇一大跳，醫師發現青年的大腦皮層布滿白點，全都是「寄生囊腫」，影像顯示少年大腦皮質內有數十條絛蟲；另外小腦、腦幹、右側睪丸和右眼也有豬肉絛蟲的幼體，相當嚴重。

案例報告指出，醫師說會有這類病症，通常都是因為吃了沒煮熟的豬肉、蔬菜等，通常好發於拉丁美洲和亞洲，不過案例病患已經嚴重到無法使用一般的抗寄生蟲藥物，最後雖然服用了類固醇和抗癲癇藥物，仍不幸在2週後過世。

好慘

飲開恆河水

你個反社會柒頭
你可以話佢抵死
但人地係好痛苦咁死呀
有好多嘢你識唔代表人識呀
我感觀關你撚事呀死毒撚

D 印度鬼衛生咁差, 係咁架啦

食得爭鮮多？

識唔識打邊爐
牛肉碌下就得,豬肉要耐d

印度咁撚烏糟

之前有篇新聞話個總理起多咗廁所啲人都係周街疴

但又奇怪點解印度咁多人,
明明衛生不嬲都咁差,
姐係d人已經有抗體,所以你去印度要買水飲,
但呢單野個事主就死得咁慘,
佢基因突變冇左抗體?

沙津 壽司 刺身愛好者召喚

寄生蟲同抗體有咩關係呢借問聲
唔識咪出黎柒啦

咁點解唔會成個國家都生蟲死撚哂

唔知上面巴打講個抗體係咩
但聽過免疫力高 可以抑制寄生蟲生長

我諗個巴打講基因突變 都係講身體差 寄生蟲易繁殖